哈伯望遠鏡 30 週年 − NASA 開放查詢個人「生日當天」宇宙星象照

說到人類探測宇宙的儀器，腦海裡一定會瞬間想到鼎鼎大名的「哈伯太空望遠鏡」（the Hubble Space Telescope），自從 1990 年當上太空服役至今，已過去 30 年，每天 24 小時不間斷的捕捉各種天文現象，拍下了無數的宇宙星象照片，對於了解太空的奧妙起了很大作用。

今回 NASA 為了慶祝哈伯望遠鏡服役 30 週年，特地建立了紀念活動，也公開了 366 張宇宙照片，而其中最為有趣的，是 NASA 開放每個人至網站查詢個人「生日當天」哈伯望遠鏡所拍下的星象照，如此一來便可以看到自己生日時，宇宙是長什麼樣子，同時亦有該照片的解說可以閱讀。不過由於照片眾多，哈伯望遠鏡也是經過多次的校正與維護才得以拍下珍貴的天文景象，因此生日當天的星象照的年份都會不同。

Load極load唔出張圖